大家係咪唔記得咗日本抗爭運動點解失敗？

之前有巴打post過：

吸取教訓：日本社運失敗的歷史

原文係：

第一：留意到最近有po話如何面對啲仲去旅遊、吃喝玩樂既朋友之類。唔係想話邊個啱邊個錯，切忌自製道德高地去批評同路人，請各位記住發夢需要休息，人生都要繼續，唔好批鬥同路人，最緊要各自努力，各有各做。

例子：當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同

第二：民意係好重要、好重要、非常重要。謹記三個原則不割蓆、不指責、不篤灰。團結唔單純係團結支持者，仲要團結普通市民，有民意支持係非常重要。而係社會上，大部分既人都係和理非，呢個係不爭事實。我想講第一係要尊重同路人，唔好話人唔衝唔乜，亦唔好指責人地衝，對準政權！堅守三個原則！第二係唔可以唔顧及民意，當權者係度等緊民意逆轉，今次冇逆轉，多得政府處理手法低劣、傳媒朋友、泛民、和理非既支持。

例子：問題是，學生的確激進化了，破壞了小市民生計，搶奪了小店的材料作抗爭用途。民眾從喊「學生加油」變成罵學生「發狂」，商會成立民警自衛。主流社會從此把學生標籤為過激者。⋯⋯作者更指出，由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感。對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場。

雖然日本社運性質同我地有唔同，但都有值得參考既地方，相信集體智慧、多啲留意身邊既民意同風向，及時做好宣傳戰好重要！而另一方面，要同議會議員合作，佢地係運動上可以比到好多便利同保障發夢人士，相信近排既泛民議員、民陣等等和理非組織其實都頂住左好多輿論壓力，記住我地係同十幾億人既政權鬥，唔單止係七百萬人既香港政府，我地冇本錢分化。

例子：日本社運是如何由六十年代反安保的浩浩蕩蕩到激進化，從得到社會認同到失去普通人支持。難得的是，作者對運動者的體恤：既然參與者都是動機善良，充滿理想的年輕人，究竟中間發生甚麼事，導致整個世代都被唾棄了？可惜卻因為社運被污名化，加上和政治體制疏離（甚至抗拒），甚少和議會民主合作，變成沒法集合成一股改變社會的大流，流於分散。

香港咁多中共國企 點解反而去搞自己啲公共設施

push

721 811

Push

成場運動我地最大武器係團結 做乜依家變到係到互屌？

推

塞旅客一定要塞如果唔係出機場做咩

塞嘅話，留返一個counter/閘口出黎，放一條極細既路出黎，由佢地排條好長既隊，排都排一兩粒鐘。其他路block Q曬，咁你就人道了，無位比人入了。

圍師必缺，你唔使塞死，已經塞死。

用來冷靜大大家，係心裡面跟我讀一次，五大訴求 缺一不可 不分化，不篤灰，不割蓆

有道理

啱

勿忘14年雨革教訓

歷史啊！推

幫手入去推
始終入面已經有鬼帶風向

需要無時無刻提醒同路人以前失敗原因

推民心

推，七月十四都未到連登已經猛鬼處處鼓吹啲人繼續搞着啲遊客

成日有人分化 割蓆 成日企係道德高地 成日用和理非潔癖話同路人
唔係五毛既唔該醒覺啦 跟上個時代啦
有冇睇到幾多經歷雨革既和理非 笑柒當時既自己呀
面對邪惡係唔可以有底線 面對其他平常人先拎返條底線出嚟啦
醒呀喂 唔醒 過幾年你都係笑柒自己 面對唔到自己㗎咋唔

等閒就要推下篇野

721 811 612

呢個西裝呀伯係咩料 機場職員?

錯POST SORRY

PUSH

推

另外幫手推到黑警變不可信證人

我係一位EMAIL左各泛民議員懇請搞818遊行同聯署既網民

五大訴求 缺一不可 不分化，不篤灰，不割蓆

核彈都唔割

重推一次

比多d人記返起

勇武和理非真係唔好再互屌

要贏就要互相體諒, 互補不足

唔割，但理性討論。

推，想講好耐
日本社運沒落，就係因為完全放棄民意，遠離民眾，一班人諗住勇武到底就會贏，真正變成「少數激進」

推
真係好多五毛 帶風向
要冷靜 要用腦
唔好咁衝動 上晒頭咁
唔好比仇恨 掩蓋左你既理智